# Casos de Estudo Pessoal de Design Patterns em C# - Glaucia Lemos

Casos de estudos pessoais e práticas com explicações e exemplos em código sobre Padrões de Projetos em C#

##Padrões a serem desenvolvidos durante o desenvolvimento dos projetos:

### 1) Padrões de Criação: ###

- [Abstract Factory] (https://code4coders.wordpress.com/2016/04/29/principios-de-design-patterns-em-c-abstract-factory/)
- Padrão Builder
- Factory Method
- Prototype
- Singleton

### 2) Padrões Estruturais: ###

- Adapter
- Bridge
- Composite
- Decorator
- Façade
- Flyweight
- Proxy

### 3) Padrões Comportamentais: ###

- Chain of Responsability
- Command
- Iterator
- Mediator
- Memento
- Observer
- State
- Strategy
- Template Method
- Visitor

### 4) Padrões Arquiteturais: ###

- MVC
- MVVM
- MVP

### 5) Outros Tipos de Projetos: ###

- Private Class Data
- Object Pool 
- Interpreter

### 6) Padrões SOLID: ###

- SRP: Single Responsability Principle
- OCP: Open Closed Principle
- LSP: Liskov Substitution Principle
- ISP: Interface Segregation Principle
- DIP: Dependency Inversion Principle

### 7) Padrões e Boas Práticas: ###

- LoD: Law of Dementer
- Hollywood Principle
- Keep it Simple e YAGNI
- SoC: Separation of Concerns


